港救護員遭公安扣22小時 換囚衣鎖手銬 逼簽悔過書「不再傷國家感情」

遭公安扣留的救護員阿B稱，審問他的警員用流利廣東話問「有冇睇過《國產零零漆》？我哋係可以做乜都得架」。《蘋果》製圖

中共政府盲撐香港警察濫捕示威者，內地公安更涉無理拘留往返大陸的抗爭者。自稱「和理非」的阿B（化名）上周六晚經羅湖口岸入境深圳時，被公安發現手機儲存「反送中」遊行照片，結果遭拘留超過22小時「協助調查」。期間，他被要求換上橙色囚衣、鎖上手銬腳鐐，由公安及便衣警通宵盤問及監視；被釋放前亦要自簽兩份悔過書，為參與「傷害國家感情行為」向內地及香港致歉，承諾永不再犯。能夠逃離魔掌，他大嘆幸運，但強調不會畏懼強權欺壓，「佢唔會捉得晒我哋所有人，所以我會繼續出嚟行。」

「我真係諗住要坐（牢）架喇。」阿B受訪時仍猶有餘悸。只想到深圳繼續接受杜牙根療程的他，上周六晚約9時與女友於羅湖口岸過關。出境後，內地人員於入境關口前截查他，查出手機存有遊行照片，迅即帶到另一地方再搜查，由其他公安檢查包括WhatsApp等對話內容。其間，公安多次問他「係咪黑衣人」、「有冇用雷射筆射警察」等，他堅稱自己是救護人員，在集會現場作「獨立無立場的人道救援」。

但公安沒有作罷，即場將近70張手機照片傳到資料庫；之後再逼他戴上頭套、跟着人員坐私家車離開。阿B臨行前囑咐沒被截查的女友先行回港，並尋求法律意見。之後，阿B被帶到深圳公安局轄下一個單位「協助調查」，他先在監視下全身赤裸，穿上印有編號的橙色囚衣，接受驗血等身體檢查；再被監視鏡頭「掃勻全身」，「我諗係裝咗人臉識別系統，所以要掃晒身體所有特徵。」之後，他被要求交出WhatsApp、QQ及微信密碼，然後被鎖上手銬，帶到一間百多呎的審問室坐下，並鎖上腳鐐。

阿B稱，審問的警員用流利廣東話問他「有冇衝擊過」、「有冇收組織錢」等後，聲言「你有冇睇過《國產零零漆》？我哋係可以做乜都得架」，「但我當時冇驚過，因為周星馳用張一百蚊紙就搞掂佢哋。」他稱之後氣氛逐漸緩和，就趁機向對方「套料」，沒料到對方竟在話語間承認「公安係會喬裝嚟香港做嘢」，原因是「中國人嚟香港做嘢係應份」，他大吃一驚之餘，不忙反駁「香港係有一國兩制」。

約7小時後，阿B再被帶到拘留室，其間不斷播放有關國務院副總理胡春華的片段，及「藍絲」撐中共的畫面，「好似係想教育我咁。」逗留近10小時，內地人員要求他簽署「悔過書」，內容大致是承認因參與反修例活動，「傷害了國家感情」，向內地及香港致歉，並承諾不再參與活動。他無奈簽署後，被蒙頭帶走，坐車到羅湖派出所，人員要求他再簽一份內容相若的「悔過書」才肯放行，「到我完全自由，已經係夜晚7點幾，成廿幾個鐘……我梗係即刻返香港，唔敢去杜牙根喇。」他表示，事後曾向警方及入境處反映事件，但對方均指愛莫能助。

參與過多場民陣大遊行、8.5大罷工等多場集會遊行的他相信，內地雖不敢斷言他干犯罪行，但也想藉「協助調查」為由向「和理非」施壓，「同埋盡量捉晒啲會返大陸嘅勇武派。」他認為自己的經歷正是內地散播白色恐怖的證明，即使如此，他明言不會畏懼強權，會繼續身體力行，追求自由。

痴撚線

連和理非都搞

好撚恐怖

香港輸左 香港人會好慘烈。。。

返去飲喜茶送頭

推

唔港獨，清算是早晚既事。

但好多人唔想港獨

唔好貪平貪方便啦屌

快啲剪回鄉證

唔好再去大陸

遭公安扣留的救護員阿B稱，審問他的警員用流利廣東話問「有冇睇過《國產零零漆》？我哋係可以做乜都得架」。

一舊水得唔得

其實大家有冇諗過繼續落去，愈來愈多人驚左唔返大陸，大陸人驚左唔落黎，到時真係光復香港，同中國斷交呢？

嘩 我星期日仲要返去公幹大家祝我無事

唔好再返大陸，和理非都搞呀

初級再教育營

大陸人驚左唔落黎已經唔成立

宜家係香港人已經係原罪喎

驚咩，D示威者都唔打人

屌啦星..依個時侯仲番大陸做乜7呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

帶乾淨手機 x2035

利申 工作關係個個星期都要上
越來越查得嚴
(亦即係佢地好緊張)
依家要掃埋金屬探測機

過羅湖堅有查手機

唔好諗住洗清到資料就帶舊手機
一個whatsapp黎就收你皮

幫手簽中共係恐佈份子

唔係唔想
係覺得無可能 係驚死

過左期無申請

點解咁多人係支那比人捉
但仲衝住返支那
諗唔明

到底香港有幾多人其實係隱形智障
即係個樣正常 但個腦有問題

呢個好似巴打黎?
有印象有呢個POST

「公安係會喬裝嚟香港做嘢」

做野
陪藍絲老豆老母探親

「但我當時冇驚過，因為周星馳用張一百蚊紙就搞掂佢哋。」

返到香港安全就好了

香港無牙醫？

屌佢老母痴撚線 以後唔返大陸

個政權係賤種
但係阿B都幾豬兜

而家啲港聞，同兩岸要聞已經無分別
唔使送中，我地都已經響白色恐怖入面

雙重玩命
去完遊行返大陸
仲要去大陸杜牙根

新疆

唔好再番大陸

同埋我地一輸 香港會立即變地獄

唔好太乾淨
太乾淨人地實知咩料

黎香港太多 接觸太多反共資訊 返上大陸俾人扣查

好彩早幾日係同屋企人一齊去，有老有嫩先冇人查
我諗如果得自己一個/同行都係後生仔，實俾人捉入房

真係小心，盡量唔好返去

Cls！

你依家講港獨好多香港人同埋大陸支持反送中5大訴求嘅人會同你割席，
所以唔好咁貪心住，先堅持5大訴求，到時有雙普選再慢慢宣傳同搞獨立應該易好多

差左係邊個開戰先
美國定中共

非必要，唔好返！

被人屌都要咁講 其實港獨係冇乜可能 一個冇軍隊嘅地方 何來獨立之言 但起碼50年不變 真正嘅一國兩制係絕對可以有的

終極攬炒 全球排華！！！
就當係為全人類作出貢獻！屌你老母！

本來就唔應該返大陸

特別係比人抄左身份證嘅手足

港共已經交曬比支那狗

佢係去杜牙根不過依啲時勢應該留係香港杜啦

無知一問，做乜要去大陸咁戇鳩嘅？

咁更加on9

去大陸睇醫生??

大陸醫生 好多比錢買證書, 一年醫死幾多人??

牙醫香港都有，咪撚去支那唔該

呢個時期仲返大陸真係痴痴地

個救護話去睇醫生

去大陸已經on9
去大陸睇醫生真係on9中既on9

dklm!

剪回鄉卡 challenge

可以參考一下新疆嗰邊發生咩事

當香港安全有保證既時候，我比較傾向反攻大陸。

我們必須要反抗

Push

一句講晒 9月1 - 2 機場見

pish

自從2013年十月後，都冇上過去。

推佢老母

借位一用，巴絲打幫手推上熱門

五大訴求 否則支爆！！

冇用張一百蚊紙搞掂佢哋

Good ar

靠嚇
解放軍又唔敢出

睇得出上面最驚係香港既抗爭之聲入到強國
佢地真係要拉人打人 隨時都可以做 逼你簽張19悔過書根本無用
係想你驚 唔再帶任何抗爭資料入境

屌

823人鏈

依d國家仲返去做乜😪

返大陸仲用自己電話，又唔Delete 野，想點呀？

你地D對話幾有趣喎。

返黎仲走去搵黑警，你唔係真係睇佢地D片睇到洗左腦呀？

唔係唔想 係唔敢

721 811

大家吾好再返大陸喇

[size=6][/size1984=6]

唔係驚示威者啦。係落嚟之後返上去吖。過關都麻能煩，佢地好能驚中共架。

香港救護員 返大陸睇醫生

敵人千方百計想搞和理非
嚇到佢地唔敢出黎

cls

仲返上大6把撚咩咩

各位真係唔好返大陸。你以為自己冇參與任何事就冇事，但你上到人地地方，佢鍾意點就點

與共產黨表述自己嘅立場
係世界上最愚不可及嘅事
假如報道係真
咁樣抗爭註定永遠失敗！！
呢個救護員需要自己檢討下
到底係咪有必要講真話

港獨其實係咩層面上都冇咩可能，港獨呢樣嘢純粹係中共同五毛拎嚟呃下廢老港豬，等佢地以為示威者係衰人要勾結外國勢力分化中國先成日掛住口唇邊姐。
香港同大陸只係一河之隔，中共真係要打有幾難。

一向都唔返 支那國

屌驗血 真係好恐怖

返乜撚嘢 你喺嗰度嚟？

依家乜人都搞

重申一次 得罪講句 如果唔係工作關係而主動送中 出事真係抵死

番大陸啦快d
d野好味呀

如必須上去,儲埋護旗手圖,支持香港警察圖你可以打我了, 王者榮耀之類扮攻強國人

個樣串柒柒個d唔好返去啦 公安睇你唔順眼
隨便入你一條罪

痴能線

我正式宣佈，送返中國，正式啓動

咪撚再送頭返大陸
痴撚線大陸

沒料到對方竟在話語間承認「公安係會喬裝嚟香港做嘢」

Cls

返大陸都唔清機咁on9仔，前線俾佢影咗相有大頭嗰D，同群組聯絡人有名嗰D真係多得佢唔少！

CHINAZI，痴撚線

it's now or never, all or nothing

都唔明點解仲要返大陸

掉轉諗
脫離中共/中共收皮就得

借位一貼

被影大頭相送中（附聊天紀錄），來港參與反送中遊行中國朋友返回中國後在家被捕

咁撚恐怖 真係隨時失蹤都冇人知

好心唔好咁天真啦，點會相信同大陸既執法機關講道理就行得通呀？
中共有心制造恐慌先落order要所有嫌疑既人都拉去扣留一段時間，理西得你咩人，實行有殺錯冇放過
所以離地中產講得好岩，我地唔夠人地奸，到最尾一定會輸，你懷著一顆善心去面對大陸人，但人地想你死好耐，點會比你講幾句就放過你

無畏無懼先能夠真正自由

無必要就咪撚返大陸啦

真係要上去就唔該帶部乾淨嘅手機啦

幾錢q

我都知冇可能，心理上打好晒準備入教育營。

過多22年 ，大陸都吸夠錢，發展其他城市。

到時香港再冇利用價值，關係法再要脅唔到佢地

到時我仲係40幾歲，真係等被人打針，思想再教育

我又冇能力移民

823人鏈 824機場觀塘 825荃葵青

再被監視鏡頭「掃勻全身」，「我諗係裝咗人臉識別系統，所以要掃晒身體所有特徵。」
呢個已經唔係人臉識別系統

所以都係博一博，睇下中共幾時倒台。之後四處分裂，睇下邊個肯收留

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

大家又唔好blame the victim，香港人遊行關你中共咩事。

#香港需要你#世上只有我地係香港人 #不分化不割席不篤灰#五大訴求#NEVERFORGETNEVERFORGIVE#612 #721 #811

要等中共對地方勢力控制減弱，或者中共倒台，又或者有外國勢力強力支持獨立 (呢個可能性最低)
但係因為今日可行性低所以避而不談係不智既，因為形勢變化可以好快，如果一直都唔講，到時如果突然有機會，人民思想上未接受到，可能就會錯失唯一一次獨立機會
如果香港人70年代就普遍支持港獨，可能真係晨早獨立咗

中國軍事又唔弱，支爆又難（香港仲有大把錢送上去）

希望中國共產黨 係我有生之年倒台。

唔想幾年後或十幾年後入咗教育營

驗血
過關送愛滋

睇到啦大家
今次輸左一獲熟

而家即刻同我係電話SET每晩十點

大叫口號
自問記性唔好今日十點半先記得
個個都set鬧鐘就唔會唔記得喇
順手提提身邊朋友！

應該全文d級公民
支那攞綜援就a級

唔明日日有呢d新聞都仲要去大陸
我當你真係有緊要事，有公事，都換個新電話先去吖，佢最多懷疑你個電話新，好過被人download哂d相，屌

大家有d覺悟啦 仲上去
而家準革命mode嫁啦
佢地係恨不得我地死晒嫁

咪咪姐話齋：睇牙要知掟

討厭政治果啲人
佢地用得呢個方法查你手機 一樣可以純粹用主觀感覺覺得你似反送中人士 扣你22粒鐘

同北韓冇分別

痴線⋯

屌

無咩事真係咪再返大陸

好彩冇事 咪咪姐害死人

換華為手機 保你平安

我地真係唔可以輸

CLS

嬲到cls

去支那就應該換部電話啦

其實大家唔係應該覺得正常咩？大陸不嬲都係咁

大家先係咁驚，根本依家返大陸預左被抽查

大家自己要醒水，等於你去北韓 ，你屌7恩仔

獨裁一樣

其實最好就係唔好上支共國,特別係呢個時勢
btw無事就好,上支那最好用2號手機,平既已經ok,唔洗太執著乜牌子好,淨裝chrome同少量game app,以防萬一

【警世】立刻停止「港豬」標籤！

我呢番說話係講比同路人聽, 苦口良藥

呢位手足都好嘢，咁都可以套料

咁憎大陸又反送中
但平時又成日返大陸揼骨食野叫雞
自動送中 真係自己攞黎賤
明知大陸check手提 身有屎奶左野又係到叫春
話緊你班咁做既連登仔呀

屌佢老母真係仆街嚟！！！！真係唔好去蝗國

白色恐佈
以後出街最好同日本人學—戴口罩

再裝一堆有遮嘅鹹相同AV

屌拿星

手機比佢攞咗=其他人啲資料比佢地攞埋+隨時比佢set咗啲木馬入去
以後有排頭痕

應該係指急救義工，
因為我冇記錯公務員有牙科急症睇

慘撚過新疆

如果唔係送中呢單野 我地就繼續傻99咁食屎

冇咩事真係唔好返大陸

Oush

佢地想玩香港人啫
相比之下
公安重好過黑警
香港黑警用晒私刑
如果佢夠膽捉我
我會洗返佢地腦

杜牙根幾錢？ 十萬？即係你條命只值十萬？

白色恐怖 人人自危

-------------
眼前既香港有幾恐怖？

和理勇武強身健體飲食入門：
香港人一定要贏
依家香港人要靠自己
人人都要有自衞隊身體質素
讀書明智 習武強身
運動練完哂30分鐘內記得食夠新鮮蛋白質
唔理你食奶粉 雞胸咩都好
食好佢 大家齊齊做gym強身
例如：
豆 菇 雞 牛 魚
蝦 羊 豬 西蘭花
首選 豆/蝦/魚
次選 菇/牛/羊
切記：炒過先好食 白烚營養走鬼哂
利申：健康教練
Herbalife 健康教練
唔係重點 重點係大家強身健體
全民皆兵
衝衝子走得快
哨兵Be Water
First aid 補給
全世界有能力保護自己同記者
有咩搵我幫手 免費教大家
香港需要你
有需 要TG 唔問名
同你Case Study
教你點飲食點運動
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能

長期戰爭 齊上齊落

We Shall Never Surrender

diu, fk prc

撇除政府問題，淨係計警隊，再淨係計721 85 811 新屋嶺 CCTV直送，已經夠哂理由比示威者做任何野，包括以武制暴 以眼還眼 百倍奉還

重申七一宣言，設立死線，立即實行雙普選

「勇武派」、「和理非」係角色，唔係派系，理念一致，只係手法不同

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#五大訴求 缺一不可
#唔撤就罷
#罷工罷巿罷買罷課
#我係香港人
#我參與全港四罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#重組警隊 刑事追究 改革監警制度
#永遠不光顧荃灣北角元朗商戶
#抵制一切紅媒相關商業活動

唉 新手機我都俾影下d 相保平安

我媽仲好開心成日話要番大陸

救護員 同救護人員唔同
岩岩心諗 政府員工都捉?

口裡說不

番大陸整牙咁勇武

咪係

成日話冇乜冇物

做生意都識創造機遇，製造需求啦

823人鏈 824機場(七點)觀塘(一點) 825荃葵青

下一波移民潮其實開始左
已進入有錢都無撚用的階段

點會去大陸杜牙根架 一黎唔知佢係咪真係牙醫（大陸人好鍾意買證書）二黎大陸人有幾講究衛生唔洗我講啦吓話 隨時上手用完無消過毒又放入你個口

嚇得我，剪回鄉證先

攬炒啦

擺明係香港果d貴到仆街
不過而家玩到咁俾十萬一隻牙都要

咁都無200000個簽名？

一定要清洗大陸人

依家未輸 亦唔需要認輸
我地仲有渠道同國際求援

最壞打算 潛伏幾年 到左適當時機
大家應該共識更強烈

知堆親戚算撚數啦

香港牙醫唔止貴，仲大把客唔憂做
我有親戚係牙醫都講明唔再收新症，workload大到頂唔順

屌點解明知自己有出去都仲唔睇緊d手機先返大陸

咁有d人要局住返去公幹既

曾向警方同入境求助
對方愛莫能助

解散警隊同入境算喇 成班垃圾

不要說“返大陸”
試著說“去中國”

其實冇軍隊有咩問題？新加坡就話驚鄰國姐，唔通梵蒂岡又整個軍隊？香港細到咁邊會有邊界糾紛鄰國入侵。完全冇必要設立軍隊，就算中國敢出軍香港都要考慮到經濟後果，一定被踢出WTO加貿易制裁出口禁運人仔暴跌（假如港交所依然keep到全球第三大），再嚟個全球性恐慌股市崩潰。戰術價值嚟講，美軍打中東就話有石油姐，香港冇左金融體制不過係爛地一塊，唔通叫軍隊嚟銀行搶現金咩...

任何國家軍隊要入香港都會經過中國領海/領土，冇中國許可冇任何軍隊能夠嚟到香港，而喺香港金融體系未收皮之前中國會唔會亂咁冒經濟風險攻打/容許別國攻打香港呢？

依d情況幾貴都要香港搞
但好似如果杜牙根開左個頭就沒其他牙醫會執手尾

深圳呢排餐飲零售消遣生意額大跌3成，本地人又唔會去香港人平時去開果d地方消費，再加上經濟下滑，睇下挨得幾耐

相都唔delete 真係好難幫佢...

五毛狗咪撚再吹奏公安

香港唔可以輸，一輸就大檸樂